\begin{section}{Puntos de equilibrio}

\begin{subsection}{Definiciones}

\frame{
	\frametitle{Puntos de equilibrio}
	\framesubtitle{Gracias, Nash}

	\begin{definition}
	Un \emph{punto de equlibrio} de un juego es una tupla de estrategias $\sigma = (\sigma_1, \sigma_2, \dots, \sigma_N)$ tal que
	$$
	f_i(x_0; \sigma/\tau_i) \leq f_i(x_0; \sigma)
	$$
	para todas $\tau$, $i$ y $x \in X$.
	\end{definition}
}

\end{subsection}

\begin{subsection}{Existencia}

\frame{
	\frametitle{Juegos determinados}
	\framesubtitle{De nada, Zermelo}

	\begin{theorem}
	(\emph{Zermelo-von Newmann}) Si un juego es localmente finito y los conjuntos $F_i = \{f_i(x) | x \in X \}$ son finitos entonces existe un punto de equilibrio.
	\end{theorem}
	\pause

	\begin{proof}
	Se construye por inducción transfinita un punto de equlibrio para el subjuego definido por $X(0)$ donde
	$$
	\bar{\sigma}^{k+1} x = \left\{
		\begin{array}{lr}
			\bar{\sigma}^k x & \text{si } x \in X(k) \\
			\displaystyle\argmax_{z \in \Gamma x} f_j(z; \bar{\sigma}^k) & \text{si } x \in X(k+1)\minus X(k), x \in X_j
		\end{array}
	\right.
	$$
	\end{proof}
}

\frame{
	\frametitle{Corolarios bien locos}

	\begin{corolary}
	Todo juego localmente finito entre dos jugadores en el que no puede haber empates está determinado. Es decir, existe una estrategia ganadora para uno (y solo uno) de los jugadores.
	\end{corolary}

	\begin{corolary}
	Las hipótesis del Teorema gordo de allá atrás implican la conclusión del Teorema de Zermelo.
	\end{corolary}
}

\end{subsection}

\end{section}
